{
    "question": "Pakai cara ya ,, tolong jawab !\u00a0    sebuag lingkaran luasnya 1.256 cm\u00b2 . jika\u00a0 = 3,14 maka jari-jari lingkaran tersebut adalah ...\u00a0\r\nA. 20 cm\u00a0\r\nB. 21 cm\u00a0\r\nC. 22 cm\u00a0\r\nD. 23 cm",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "luaas lingkaran =\u00a0[tex]\\pi [/tex] \u00d7 r\u00b2<br><br>maka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>1256 \u00a0= 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>\u21d4r\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1256 \u00f7 3.14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0=20<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-kelsa-3-terdapat-100-siswayang-saling-berjabat-tangan-pada-ac-240",
            "question": "di kelsa 3 terdapat 100 siswa,yang saling berjabat tangan pada acara halal bihalal.banyak jabat tangan yang terjadi dalam acara tersebut adalah....kali.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "100x2= 200 jawabnya 200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagamana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-jik-238",
            "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-taman-yang-berbentuk-persegi-panjang-3m-lebih-dari-857",
            "question": "panjang sebuah taman yang berbentuk persegi panjang 3m lebih dari lebar nya. jika keliling taman tersebut 54m, maka luas taman adalah.,.......m^{2}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas tamannya adalah 180",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang = (3 + lebar)<br>keliling = 2 (panjang + lebar)<br>54 = 2 ((3 + lebar) +lebar )<br>54 = 2 (3 + 2lebar)<br>54 = 6 + 4 lebar<br>54 - 6 = 4 lebar<br>48 = 4 lebar <br>lebar = 12<br><br>panjang = 3+ lebar<br>= 3 + 12<br>= 15<br><br>Luas = panjang x lebar<br>= 12 x 15<br>= 180 m2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-buat-soal-persamaan-linear-1-variabel-beserta-penjela-708",
            "question": "Kalian bisa buat soal persamaan linear 1 variabel beserta penjelasan?Mohon dibantu :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tentukan penyelesaian dari 3(2x -4) =20 ,jika x variabelnya pada bilangan rasional!<br>Penyelesaian :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(2x-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 6x -12\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  6x -12 +12\u00a0 \u00a0 =20 + (-12)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =5 1/3 <br>jadi,penyelesaiannya adalah 5 1/3<br>2.\u00a0 x\u00a0 + 4 =12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x + 4 + (-4)=12 + (-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  (kedua ruas dijumlahkan dengan -4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x = 42<br>7x-7 = 42-7<br>x = 35<br><br>2/5x = 50<br>2/5x kali 5/2\u00a0= 5/2 kali\u00a050<br>x = 25 kali 5\u00a0<br>x = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-satuan-sudut-berikut-ke-dalam-derajat-1-360-menit-2-948-227",
            "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lingkaran-dengan-juring-opq-mempunyai-sudut-135-derajat-159",
            "question": "Sebuah lingkaran dengan juring\u00a0OPQ mempunyai\u00a0sudut 135 derajat di titik O (titik pusat). Diketahui panjang OP = 10 cm. Maka luas juring OPQ ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "135/360\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 10\u00a0\u00d7 10 = 117,75",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas Juring = sudut OPQ/360 x\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =135/360 x 3,14 x 10\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =117,75 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-t-yang-memenuhi-persamaan-21-2t23-2t-adalah-645",
            "question": "Nilai t yang memenuhi persamaan 2(1-2t)=23-2t adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 (1-2t) =23-2t<br>2-4t=23-2t<br>-4t+2t=23-2<br>-2t=21<br>t=-10,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 (1-t)=23-2t\n2-4t=23-2t\n-4t+2t=23 -2\n-2t=21\n t= -21/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksaman-linea-706",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksaman linear satu variabel.    a) Sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enampuluh orang penumpang.\r\nb) Jarak rumah Beni ke sekolah lebih dari seratus meter.\r\nc) Penghasilan ibu Monika tidak lebih dari dua juta rupiah setiap bulannya.\r\nd) Sebuah pesawat berada diketinggian tidak kurang dari tiga ribu kaki di atas permukaanlaut.\r\ne) Kecepatan Udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. x&gt;=60<br>b.x&gt;100<br>c.x&lt;=2000000<br>d.x&gt;=3000<br>e.x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poni-setiap-hari-menjual-bermacam-macam-buah-buahan-segar-dan-say-839",
            "question": "Poni setiap hari menjual bermacam-macam buah-buahan segar dan sayur-sayuran di pasar tradisional. Karena Poni langsung mendapat pasokan dari para petani, maka Poni bisa menjualnya di bawah harga supermarket. Jika harga 6 kg kembang kol sama dengan harga 2 sisir pisang, tentukanlah:    a. Berapa perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang?\r\n\r\nb. Berapa sisir pisang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol?\r\n\r\ntolong ya\u00a0yang bisa....\r\npakai diketahui, ditanya, penyelesaian\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diketahui : 6 kg kembang kol = 2 sisir pisang<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 : perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang<br>\u00a0 \u00a0 penyelesaian : \u00a06 : 2 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03 : 1<br>b. \u00a0diketahui : \u00a0perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang = 3 : 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0ditanya \u00a0 : \u00a0jumlah sisir pisang yang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0penyelesaian :\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 15 = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}